\beginsong{MY, CYGANIE}[ 
by={}]

\beginverse
My, Cyganie, co pędzimy z wiatrem,	F C A7
My, Cyganie, znamy cały świat,	d a
My, Cyganie, wszystkim gramy,	d a
A śpiewamy sobie tak:	E (E7) a (A) A7
\endverse

\beginchorus
   Ore, ore szabadabada amore,	F A
   Hej, amore, szabadabada. 
   O muriaty, o szogriaty	d a
   Hajda, trojka, na mienia.	E a A7 / a
\endchorus

\beginverse
Kiedy tańczę niebo tańczy ze mną,
Kiedy gwiżdżę gwiżdże w polu wiatr.
Zamknę oczy liście więdną, 
Kiedy milknę milczy świat. 
\endverse

\beginchorus
   Ore, ore ...
\endchorus

\beginverse
Gdy śpiewamy słucha cała ziemia,
Gdy śpiewamy śpiewa każdy ptak.
Niechaj każdy z nami śpiewa, 
Niech rozbrzmiewa piosnka ta. 
\endverse

\beginchorus
   Ore, ore ...
\endchorus

\beginverse
Kiedy słucham, słucha cała ziemia,
I jak śpiewam, śpiewa każdy las,
Gdy ucichnę, wiatru nie ma, 
Gdy oślepnę, nie ma gwiazd. 
\endverse

\beginchorus
   Ore, ore ...
\endchorus

\beginverse
Bo to słońce świeci tylko we mnie,
Bo tę ziemię zmyślam sobie sam,
Jak odejdę, będzie ciemniej,
Cały świat odbiorę wam. 
\endverse

\beginchorus
   Ore, ore ...
\endchorus

\endsong
